教育界61%人 反明日大嶼 葉建源表明對施政報告投棄權票

2018年11月09日

教育界61%人 反明日大嶼
葉建源表明對施政報告投棄權票

葉建源昨指有逾六成受訪教協會員反對「明日大嶼」。

【致謝議案辯論】

【本報訊】立法會今日料表決《施政報告》致謝議案，雖然特首林鄭月娥提出47億元教育開支遠勝預期，但未能換取教育界議員葉建源支持。去年投贊成票的葉建源指，即使逾八成業界受訪者支持報告提出的教育政策，惟業界對報告整體評價未有壓倒性意見，同時更有逾六成人反對「明日大嶼」填海工程，因此他會投棄權票。

記者：姚國雄

團體早前在計劃填海範圍附近的周公島上放上大型標語抗議。

立法會昨連續第二日辯論《施政報告》致謝議案。教協葉建源昨指，教協上月起至昨日訪問1,200位會員，有高達81%人支持《施政報告》的教育政策，但亦有多達61%人反對明日大嶼填海工程，當中多人更表明「非常反對」，而支持的僅23%人。他又批評，林鄭突然拋出較原本填海1,000公頃方案多700公頃的明日大嶼，連土地供應專責小組主席黃遠輝也感到錯愕，葉認為，林鄭在專責小組未有結論前就提出明日大嶼顯然不恰當。

葉續指，由於業界有41%整體上不滿《施政報告》、滿意僅32%，即未有一方能獲逾半支持：「大家係肯定教育政策，但對明日大嶼等嘅爭議，係有相當大嘅分歧意見，最後結果係拉扯，三分天下（滿意、不滿、沒有意見），冇一個超過半數，所以加埋喺教協理事會嘅討論和分析，我哋會喺致謝動議上投棄權票。」

建制吹捧護航

到昨晚《施政報告》致謝議案辯論明日大嶼議題，多名建制派紛紛發言護航。身兼行會成員的經民聯林健鋒指，明日大嶼能提供過千公頃土地逾百萬人居住，又可以將大嶼山打造成新的商業核心中心，所以是「創新、大膽、高瞻遠矚」的計劃，「係香港有史以來最大嘅發展項目，可以將香港發展推上一個新嘅高峯」。

另一行會成員工聯會黃國健亦吹捧明日大嶼，指香港山多平地少，向來以填海造地，而且填海得來的土地可以透過出售收回成本，不會掏空庫房，力挺港府應要有恒心和毅力、擇善固執推行。建測規園界議員謝偉銓亦質疑，民主派反對的理由缺乏實質數據，是創作出來的歪理，甚至反咬民主派是地產霸權的忠實支持者。據了解，不少民主派都部署先讓建制派發言，讓其吹噓一番，留待今日反擊。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
斥禁電子煙 張宇人：糖鹽係咪都要禁？

棄權有撚用？

球員係我嘅人，球証都係我嘅人，你點鬥？

61%人反對, 佢仲乜唔投反對票？
正垃圾奶共狗
整色整水唔知想博乜

追加緊教畜界掩口費呀，你識條鐵咩！！！

On9
而家講緊成份施政報告
6成人反東大嶼
但係其他政策多人受落呀

博將來選唔到, 入殖民政府做

意思係：61%人反你, 我都無反你, 只係投棄權, 睇下我多乖, 多比面共產黨, 唔激嬲共產黨？

寫入CV見工的

乜野其他政策多人受落?

到昨晚《施政報告》致謝議案辯論明日大嶼議題，多名建制派紛紛發言護航

轉移視線唔係咁玩架
當我地傻？

「教協上月起至昨日訪問1,200位會員，有高達81%人支持《施政報告》的教育政策」
唔睇內文，成日俾傳媒用標題煽動

即使逾八成業界受訪者支持報告提出的教育政策，惟業界對報告整體評價未有壓倒性意見

有啲人係要搵位入鬧泛民先得

係一班有心人特登要唱衰泛民，挑起情緒

《施政報告》的教育政策即係乜?

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$養多D犬儒廢畜囉！！！！

功能組別最仆街就係咁

資源

大是大非冇立場 食撚屎啦

另一行會成員工聯會黃國健亦吹捧明日大嶼，指香港山多平地少，向來以填海造地，而且填海得來的土地可以透過出售收回成本，不會掏空庫房

屌你老味賣地
又話起公屋？
邊邊先係地產霸權既支持者啊？

61%反對你走去投棄權

即係支持

教育界係反對喎，你係咪代表民意㗎？

垃圾狗

老實
呢單野真係值得公投決定

一早已經諗住起豪宅，你估真係幫普羅大眾